# Challenge BI - 3ª Edição

**De 10/05 a 20/06/2023**

Desenvolvimento de dashboards de logística, marketing e e-commerce utilizando conceitos e técnicas de BI.
O desafio propõe a prática de situações reais enfrentadas no mercado de trabalho. 

## Descrição do desafio

"Três empresas nos contrataram para entender suas bases de dados e exibir informações relevantes com o objetivo de auxiliar suas tomadas de decisão.
Conceitos e técnicas de BI serão utilizados para desenvolver um dashboard para cada uma das empresas.
A primeira empresa, **Bloco de Código**, precisa de um dashboard para monitorar a sua campanha de marketing durante o ano que a campanha foi realizada.
A segunda empresa, **Hermex**, necessita analisar dados sobre a logística das entregas do seu negócio.
A terceira empresa, **Meteora**, precisa entender como anda a sua área de vendas, pensando em hipóteses e com base em hipóteses, analisar possíveis mudanças de cenário."

## Progresso do projeto

### 1ª Semana - Bloco de Código (Campanha de Marketing)
**22/05/2023 a 28/05/2023**
  - [x] Análise Exploratória da base de dados
  - [x] Construção de dashboard 
    - [x] Métricas
      - [x] Total de Cliques **(19.714.951)**
      - [x] Percentual de cliques em redes sociais **(98,5%)**
      - [x] CTR **(51,8%)**
      - [x] % de pesquisa - por artigo
      - [x] % de cliques pagos **(1,5%)**
      - [x] % de visitas diretas **(19,6%)**
      - [x] Qtd de visualizações - por artigo
        - [x] Métrica se a quantidade de visualizações do artigo é maior ou menor que a média
      - [x] Novos usuários / Dia
    - [x] Ranking de categorias por tempo de leitura
    - [x] Exibir cliques, visitas diretas e visualizações em um gráfico

**Dashboard do Power BI**
*Atualizado pela última vez em 23/05/2023 - 21h24min*

![Dashboard - Bloco de Código](https://github.com/willyferreira/Alura_Challenge_BI_3/blob/243069b39aba55934a4c8cdeb9468704cf6296eb/bloco_de_codigo/dashboard_v2023_05_2023_v2.png)

 https://app.powerbi.com/view?r=eyJrIjoiM2EwNDc1Y2QtMmNkMi00ZGQ3LTk1YjYtNmU5OWEyYWM0YWQ4IiwidCI6ImQwOTM0MGNiLTU0MWItNGRjNS05MWQ4LTE2YzU2YmQyYTE1MCJ9

### 2ª Semana - Hermex (Logística)
**29/05/2023 a 24/06/2023**
  - [ ] Análise Exploratória da base de dados
  - [ ] Construção de dashboard 
    - [ ] Métricas
      - [x] Nº de entregas feitas no prazo
      - [ ] Nº de entregas feitas com atraso
      - [ ] Nº de veículos disponíveis
      - [ ] 2SD - Ship to door
      - [ ] Índice de ocorrências por estado
      - [ ] Nível médio de estoque por ano

